強國客芬蘭睇唔到北極光 包圍導遊狂鬧

據《今日俄羅斯新聞》（RUSSIA NEWS TODAY）網站報道，一群來自中國的遊客，因在芬蘭旅遊期間沒有看到北極光，圍毆了他們的芬蘭導遊。當地警方到達現場後向中國遊客解釋說，導遊是無法決定北極光是否會出現的。
針對事件，芬蘭拉普蘭區警方今日表示，當地確有導遊曾報警，不過中國遊客並未襲擊導遊，只是大聲吵鬧表達不滿。警方指導遊報警，是因為當時被眾多憤怒的中國遊客包圍。

《今日俄羅斯新聞》報道引述挪威廣播公司NRK的消息稱，該個名為「北極光之旅」的中國旅行團成員因沒看到北極光十分憤怒，因而將芬蘭導遊包圍起來。

當地警方說：「導遊們都很害怕，因為眾多憤怒的中國遊客將導遊們包圍起來，他們還從來沒有遇到過這樣的場面。」
報道，芬蘭今年有來自亞洲的觀光遊客，旅行社多以北極光之旅為主題作招徠，組織了很多遊客出行，並大受歡迎。雖然在北極地區經常可以看到北極光這樣的自然現象，但若是陰天，是很難看到北極光。有些旅行社給遊客投了保險。如報道中提到的「海達路德」公司為遊客們提供的是為期12天的旅行，如果沒有看到北極光，那麼明年可以繼續送這批遊客到該處旅行。

環球網